有無人教我素描

上網睇完片都唔知啲比例點分配,
淨係知咩三庭五眼,
完全唔知點係畫紙畫基準點去畫長闊比

冇

搞到成日長闊比畫錯左

冇料唔好畫
證明你冇天份

你平時睇開咩片？

有無由基本功學起

呢條囉

自學畫畫 真心推薦Andrew Loomis既書
博客來有中文版 英文版網上搵下就有
Successful drawing > Figure drawing > Drawing the head and hands
唔難明 睇完獲益良多 真心係好老師

師兄識貨，但真係要練不斷練，唔好以為睇咗就識

一開始學嗰陣都係學gesture drawing
就係唔望住畫紙畫面前一舊嘢嘅輪廓
或者叫blind contour exercise
秘訣就係一筆過同埋唔好用腦諗
成個exercise可以提升觀察力同細節嘅掌握
其實好多專業畫家都會用呢個exercise做熱身
因為唔同object畫法都唔同
要掌握到真係要望住實物咁去畫
將件嘢擺落去自己個記憶資料庫
之後先可以隨心咁畫出嚟
個人建議畫實物 圖片其實比唔到現實嘅立體感

睇吓呢個柒頭點畫
大部分時間都係望住舊嘢
除非你好熟件嘢
唔係嘅話用腦諗其實好易因為記憶嘅不完整性而有所偏差

熟咗gesture drawing之後可以用geometry去強化立體感
例如用圓柱體去代表手臂大腿
用長方體代表腹部
錐體代表鼻
可以見到呢啲立體唔同嘅面其實都有唔同特性
主要訓練perspective drawing

之後再喺細節位執一執 學吓人體比例呢啲上網都有

學識畫細節下一步就係點樣刪去呢啲細節
點樣呈現想要比觀眾睇到嘅focal point
點線面點樣簡化去提升可觀性
value點樣製造到和諧又可以吸引觀眾
其實素描都幾好玩
因為呢啲都係靠個人探索同練習
唔係話明咗點玩就變畢卡索

利申唔係畫開素描